---
sidebar_position: 999
---

# 遊玩範例
有時了解一款遊戲的最佳方式就是親自看看。本節提供這樣的好東西：一場遊戲紀錄，描述了一群人在科幻的太空歌劇設置中運行密鑰系統。

---

GAME MASTER: 正如掃描儀所指示的那樣，你看到了河流附近的建築。 注意到光滑的牆壁有 40 英尺高，多面，幾乎像水晶一樣。 臨河的一側有一扇小門。

史蒂夫（扮演一個名為卡蒂桑的2階層探索者）：它看起來像人類建造的東西嗎？

GM: 如果不進一步調查很難知道這點，但你確實會想到這扇門似乎是為比你更高更窄的生物設計的。

莎莎（扮演一個名叫維多的2階層勇士）：這就是我們要找的穆加里克人所在的地方。 他們又高又瘦。 

GM: 也許。

托尼（扮演一個名為埃朗的2階層行家）：我走到建築那。

莎莎: 我用爆能步槍掩護他。

史蒂夫: 我要在門口四處看看——尋找任何奇怪或危險的東西。

GM: 好的，史蒂夫。 這將是項智力任務。

史蒂夫: 我要應用努力。 我智力節省值有 1，所以智力池扣 2 點。

> GM 知道門口附近沒有驚喜好找到，但她沉思了半秒鐘，好像在假裝找出一個目標值。

GM: 擲骰吧。

史蒂夫: 結果為 7。

GM: 你沒發現什麼不尋常的東西。 不過，地面上的足跡表明，有許多生物定期從這個門口經過，而且腳印比人類的腳印更長更窄。

> 這條訊息是加深印象的餌。 角色們已經猜到這是外星人穆加里克人製造的。

莎莎: 肯定是穆加里克人。我們找對地方了。

托尼: 我拿出我的閃光燈，然後走進去。

史蒂夫 (對托尼): 穩著點。 我們應該團體行動。（對GM）我也去。

莎莎: 我也進去，他們需要我。

托尼: 我有防護保護。 別忘了，我有很酷的心靈能力。

史蒂夫: 沒錯，不過我還是要走在前面。

GM: 沒問題。

莎莎: 我緊跟其後，但要躲在陰影裡，保持安靜。

> GM 知道莎莎的強壯勇士有潛行風格，所以她的戰術並不奇怪。

GM: 門開了，裡面安靜而昏暗。 天花板很高，牆上有奇怪的藝術品，在你看來就像彩色斑點。

史蒂夫: 沒有守衛？ 沒有警報？

GM: 你沒注意到。

莎莎: 我睜大眼睛。

托尼: 我走得更遠，用我最迷人的聲音喊道，「嘿，伙計們，是我們，被你們偷走超空間引擎水晶的那些人。 我們只是來談談的！」

莎莎: 這沒用吧。

史蒂夫: 不，我覺得謹慎點不錯。 或許我們能好好談談。 因為我們還是不知道為什麼他們要偷引擎水晶。

GM: 好，你的請求沒有回應。 最終，你探索了建築物內部，發現了一些可能是臥室、公共區域和儲藏室的地點，但這裡沒有人。

托尼: 也沒看到水晶嗎？

GM: 沒有。

莎莎: 我們探索了整個地方嗎？

GM: 有找到一扇打不開的門。

史蒂夫: 一定在這。 我會嘗試強制打開它。

GM: 這是氣力任務。

史蒂夫: 我骰到 13。

GM: 一動也不動。

莎莎: 哭阿。

托尼: 這是被機械封閉的嗎？我能利用`機器界面`能力做些什麼嗎？

> 托尼是有科技風格的行家。 GM 稱他的類型為「靈能技師」。

GM: 對。

莎莎: 在他開始之前，我要花費 3 點智力來獲得洞察。

> GM 想了一會。

GM: 好的。 你讀過關於穆加里克人的文章所以知道，這個物種有種強烈的幽閉恐懼症。 他們討厭被關在裡面或被困住的感覺，無法忍受鎖著的門。

史蒂夫: 這解釋了前門，但這個是怎麼回事？

托尼: 也許這裡其實已經不是穆加里克人的了。

莎莎: 在太空港時，我們不是聽到有人在談論「精神控制蜘蛛」這樣的外星生物嗎。

托尼: 不過那是很久以前的事了。 我不知道有沒有關係。

史蒂夫: 不過，如果我們看到穆加里克人，也不一定要開槍射死啥的。 說不定他們是被控制，不是自願的。

GM (對托尼): 要試著開門嗎？

托尼: 對。 我對這樣的事情有受訓，`機器界面`又進一步簡化了任務。 所以我決定不應用努力。 我擲出 7。

GM: 夠好了。 你意識到這是種臨時封印。 這扇門從來沒有鎖上的功能。

莎莎: 幹得好。 裡面有什麼？

GM: 很黑，但你聽到有什麼東西在四處走動，不過看不到。

托尼: 「哈囉？」

史蒂夫: 托尼沒有社交互動方面的受訓——他只是覺得自己很擅長。 如果我們開始對話，我是否有機會利用`領導`焦點中的`好建議`能力來幫助他？ 

GM: 當然可以。 但到目前為止，埃朗沒有聽到任何回應。

莎莎: 我潛行到前面，看看能不能弄清楚是什麼東西在發出聲音。

GM: 在更遠的地方，你看到一個穿著破爛船服的高大、棱角分明的身影。 它有光滑的微紅色皮膚，背對著你。

托尼: 那是穆加里克人！

史蒂夫: 別開槍，莎莎——記住我們說過的話。

莎莎: 我知道。 「嘿，你。」

GM: 外星人轉身。 在敞開門口發出的微光中，你看到有什麼東西遮住了它的臉——一個有許多蠕動的腿的活物。

莎莎: 我猜對了！精神控制蜘蛛！

史蒂夫: 讓我們盡量不要傷害這個人，只傷害他臉上的東西。

托尼: 我們什麼時候開始這麼關心穆加里克人了？他們偷走了我們的超光速引擎水晶。

史蒂夫: 那時他們可能也被精神控制了。

GM: 該骰先攻囉。

> 穆加里克人是 4 級 NPC。 這意味著擊敗先攻（以及幾乎任何其他東西）的目標值是 12。 也意味著穆加里克人有 12 點生命值，如果它在戰鬥中命中，會造成 4 點傷害。 它臉上的東西也是 4 級，但是速度防禦 5 級，因為它太小了。

史蒂夫: 我骰到 12。

托尼: 4。

莎莎: 8。

GM: 好，卡蒂桑先行動，然後是穆加里克人。埃朗跟維多在後面。

史蒂夫: 我跑上去想把那東西從他臉上拉下來。

GM: 這房間不大，頂多直接距離大小。 你進行一次攻擊骰吧。

史蒂夫: 好。 我會應用努力 2 級。 然後因為我氣力節省值有 1，所以我氣力扣 4 點而不是 5。 我擲出 20！

GM: 這不僅命中，而且還能恢復剛剛的消耗。 另外，你獲得強效影響。

史蒂夫: 我想抓住他所有的腿，把它從穆加里克人臉上扯下來！然後它扔到地上，希望維多能射中它。

GM: 聽起是個合理的強效影響。 你把它從他臉上扯下來扔下去。 穆加里克人跌跌撞撞地向後退去。

托尼: 幹的好。

GM: 穆加里克人看起來茫然又語無倫次。 他臉色蒼白。 那個小怪物在地面上疾馳，向卡蒂桑撲去。 請進行速度防禦。

史蒂夫: 噢，不。 希望我有東西可以把它擋著。 例如盾牌。

莎莎: 下次我們會給你買一個。

托尼: 如果還有下次。

史蒂夫: 我要應用努力1級，我沒速度節省值，所以花 3 點速度。 我骰到 12。

GM: 那東西撲向你的臉，但你向後閃開。 它落在你旁邊的牆上並緊貼在那裡。

托尼: 換我用爆能槍射它了。 ...骰出 1。我超廢。

GM: 好。 GM入侵。 穆加里克人擺脫了它的狀態並拔出一把長刀。 雖然臉上沒有東西，但動作很奇怪。

莎莎: 他可能還被控制著。

托尼: 那就射他！

GM: 它用刀砍向卡蒂桑。

史蒂夫: 這次的速度防禦我不應用努力。 擲出 7。

GM: 刀劃破了你的手臂。 你受到 4 點傷害。 但是你有輕甲，所以氣力池只損失 3 點。

托尼: 射他阿！出事啦阿姊！

莎莎: 我用爆能步槍射擊，但是射牆上那個令人毛骨悚然的東西。 我應用努力1級並投出了 14。

GM: 它又小又快，不過你應用努力，所以打中了。

莎莎: 我造成 6 點傷害，加上我`武器大師`焦點能力給的 1 點。

GM: 你的射線使它許多腿噴飛在房間中。 黃色液體濺到牆上。 但它還活著。

史蒂夫: 呃。 好吧，輪到我了？ 我後退一步，注視著他們，準備在輪到托尼時使用我的`好建議`能力來協助托尼的攻擊。

GM: 好。 他們都繼續攻擊你。

史蒂夫: 我想想。 我對兩次速度防禦都應用努力。 那個怪蜘蛛我擲出 16，不過對穆加里克人只骰到 4。

GM: 穆加里克人再次刀割傷你。 扣掉護甲值後還有 3 點。

史蒂夫: 哎喲。 兄day，我可能要嗝屁在這了。

托尼: 我射那個怪蜘蛛。 由於卡蒂桑的能力讓我的攻擊有簡化，然後我用輕型爆能槍攻擊，所以又有簡化，但我要應用努力在傷害上。 我擲出 17！

GM: 命中！

托尼: 好，所以爆能槍造成 2 點傷害，但我應用努力所以變成 5，我的 17 結果又讓傷害 +1，總共 6 點。

GM: 它焦黑的屍體滑落到地板上。

托尼: 都結束了，好隊友們。

莎莎: 好吧。那個穆加里克人怎了？

GM: 他一動不動地站了一會兒，然後倒在地上。

莎莎: 啊哈！跟我希望的一樣。把那討厭東西殺死，精神控制就結束了。

史蒂夫: 當輪到我時，我進行恢復骰。

GM: 現在不用照先攻順序了，雖然後續怎樣要看你們做了什麼。

史蒂夫: 我骰到 4，然後加上階層的 +2。 我把這 6 點放到氣力池中。

莎莎: 我檢查穆加里克人。

GM: 他還活著並且有意識。 儘管那顆大黑眼睛沒有聚焦。

托尼: 問他我們的水晶在哪裡。

莎莎: 我想先讓他休息一分鐘。

史蒂夫: 對，我幫助維多。 讓他舒服點。 然後他可以說話時，就問他水晶的事。

托尼: 我不相信他。 我的槍還露在外面。

GM: 最後，穆加里克人似乎恢復了點。 他看到你們在幫助他，但隨後他發現埃朗的槍指著他。

> 通常情況下，穆加里克人會很感激，但 GM 認為此時會恐慌，所以將兩張卡給史蒂夫 —— GM 入侵。（該小組使用卡片來代表 XP。）

GM: 穆加里克人的眼睛睜得大大的，他試圖站起來逃跑。

莎莎: 我們應該抓住他。

史蒂夫: 我試著讓他冷靜下來。 「嘿，朋友。沒事了，我們只是解決了控制你的那個東西。」

莎莎: 對，我試著協助。 我在愉快的社交互動方面有受訓，所以應該可以簡化任務。

GM: 好，擲骰吧。

史蒂夫: 我應用努力 1 級。因為沒有智力節省值，所以我花 3 點智力。 我骰出...2。

莎莎 (把XP卡遞給MG): 我要花1點經驗讓史蒂夫重骰。

GM: 好。史蒂夫重骰吧。

史蒂夫: 感謝，莎莎。 我這次骰到 12，至少比剛剛好。

GM: 這樣足夠。 穆加里克人平靜了下來。 哦，還有史蒂夫，你還有 1 XP 能給其他玩家。

史蒂夫: 對。那我要給莎莎，畢竟她剛剛幫我。

莎莎: 謝謝。

托尼: 「好吧，伙計。 我們的超空間引擎水晶在哪？你的其他伙伴呢？」 我把爆能槍收好。

GM: 現在冷靜下來後他意識到是你們救了他。 這個情況下讓他說話不需要擲骰。 他開始用一種奇怪嘶啞的聲音告訴你關於「卡奇林蛛」的事。 「他們是可怕、恐怖的多條腿昆蟲狀生物，已經控制了我的許多族人。 我不知道被控制時做了什麼，但我確實記得有些朋友帶著一些裝有水晶的罐子離開了。 他們正前往樹林那個登陸平台上的太空船上。」 你要怎麼做？